**孟加拉貓**（Bengal
cat），又稱**孟加拉豹貓**，起源於[美國](../Page/美國.md "wikilink")，身體具有金色的底色及黑色的斑紋，體重約5.5～9公斤，骨架結實、身體強壯，被毛短。該品種貓獨立性強，性情多變，有時表現出野性的一面，捕獵能力比其他品種的貓強。

孟加拉猫的繁殖初期相当繁复，所以数量并不是很多；因为牠独特的斑纹及气息，跟牠拥有豹貓的血统，令人对孟加拉猫相当好奇且有致命的吸引力。孟加拉猫是目前猫种中，唯一和野生猫科有血统关系的品种。\[1\]目前在美国加州地区，有人在繁殖孟加拉猫。[英國為保護野生動物](../Page/英國.md "wikilink")，已經禁止這種配種活動。

## 起源

在1963年，一位[加里福尼亞育種專家珍](../Page/加里福尼亞.md "wikilink")·米爾（Jean
Mill）買了一隻雌性[印度](../Page/印度.md "wikilink")[孟加拉湾附近的南亚野生](../Page/孟加拉湾.md "wikilink")[豹猫](../Page/豹猫.md "wikilink")（石虎）。這隻豹貓长着黑色空心的斑點，擅長游泳、捕魚。珍·米爾用這隻豹貓與黑色[埃及貓雜交](../Page/埃及貓.md "wikilink")，就培育出了「孟加拉豹貓」这个新品種。该品种具有[豹猫的体态与毛色和](../Page/豹猫.md "wikilink")[家猫的性格](../Page/家猫.md "wikilink")。
第二代(F2)由第一代（F1）中的雌性与上一代的雄性回交产生。培育计划在她丈夫去世后一度中断。直到1972年她从[加州大学的基因学家Willard](../Page/加州大学.md "wikilink")
Centerwall博士那里接手了八只雌性杂交种，它们是由Willard
Centerwall博士在研究猫科白血病（FeLV）过程中，将豹猫与短毛家猫杂交。

## 体态特征\[2\]

### 头部

头部类似楔形，轮廓圆润，长度大于宽度。

**形态**

与身体比例相对较小，但并不极端。从耳后到颈部的颅骨线条平滑流畅。

**耳**

中等至小，相对短，具有宽的底部和圆形的顶部。从正面观察沿着脸部轮廓，从侧面观察指向前方。

**眼**

椭圆形，近似圆形。大而不突，眼间距很大。略微偏向耳根。眼镜颜色不受毛色影响。颜色越深越饱和越好。

**下颌**

强健的下巴，从侧面看与鼻尖成直线。

**口鼻**

饱和而宽阔，胡须垫大而突出，颧骨高而明显。

**鼻**

大而宽，鼻头略微鼓胀。

**侧**

鼻根到鼻头成直线，几乎没有凹陷。鼻根位于眼睛上方。额头到鼻梁的曲线平滑无转折。

**颈**

长而结实，与身体和头部成比例。

### 身体

#### 形态

**躯干**

长而结实，中等到大。

**腿**

中等长度，后腿较前腿略长。

**爪**

大而圆，指关节突出。

**尾**

中等长度，较粗，末端渐窄，尖端圆润。

**骨骼**

强壮，结实，不纤细

**肌肉**

肌肉特别发达，尤其是雄性。
\==== 皮毛 ==== **棕色虎斑**

各种棕色，图案由棕色到黑色。浅色的眼周和白色的胡须垫，下巴，胸部，腹部及腿部内侧是理想状态。

**黑银虎斑**

银色斑点，大理石虎斑

**雪豹**

**海豹纹虎斑**

图案可是各色棕色，图案与斑点之间色差较小。

**海豹水貂虎斑**

各色棕色图案，图案与斑点间色差较小。

**银雪**

**毛质**

密实而奢华，异常柔软，有如丝绸般触感。

#### 图案

**斑点**

斑点应该是随机的，或水平排列。玫瑰型斑点由两种颜色或色调组成，形状如掌纹或箭头，圆环或半圆环或丛生单个斑点是最理想的。图案与底色分明，图案边缘清晰分明。眼睛旁边的线条清晰。

**大理石纹**

尽可能少类似靶心的图案，下腹部也有图案。图案随机，有大理石感，当身体伸展时有水平线条为佳。三种或以上色调为佳，例如，底色，图案和其深色轮廓。

## 新開發品種

  - The Serengeti cat
  - The Savannah
  - The Toyger
  - The Cheetoh

## 相關條目

  - [家貓品種列表](../Page/家貓品種列表.md "wikilink")

[M](../Category/貓品種.md "wikilink")
[Category:杂交种](../Category/杂交种.md "wikilink")

1.  [孟加拉猫饲养员纽约](https://lavieange.com)
2.  <http://tica.org/images/breeds/includes/seminars/bg.pdf>